［老千股］證監會向兩家經紀行發出限制通知書以凍結與懷疑社交媒體“唱高散貨”騙局有關的客戶帳戶

證券及期貨事務監察委員會（證監會）向名匯證券有限公司及富途證券國際（香港）有限公司發出限制通知書，禁止它們處理或處置三個交易帳戶內的某些資產。這些資產與一宗懷疑社交媒體“唱高散貨”騙局有關，當中涉及於2020年3月至2020年10月期間就兩家在香港聯合交易所有限公司上市的公司的股份進行的市場操縱活動（註1及2）。

有關限制通知書禁止這兩家經紀行於該等交易帳戶的價值達到某個數額時，在沒有事先取得證監會的書面同意的情況下，以任何方式處置或處理，或輔助、慫使或促致另一人以任何方式處置或處理該等交易帳戶內的任何資產，包括：(i)就任何證券訂立交易；(ii)處理證券及／或現金的任何提取或轉移，或處理因處置證券而產生的款項的任何轉移；及(iii)按該等帳戶的任何獲授權人或任何代其行事的人的指示處置或處理任何證券及／或現金。若該等經紀行接獲任何上述指示，亦須通知證監會。

證監會認為，就維護投資大眾或公眾利益而言，發出有關限制通知書是可取的做法。

證監會的調查仍在進行中。

完

備註：

證監會依據《證券及期貨條例》第204及205條發出有關限制通知書。
社交媒體“唱高散貨”騙局屬於操縱股票市場的手法之一。騙徒利用不同方法將某上市公司的股價人為地推高，然後透過不同社交媒體平台誘使投資者以高價買入騙徒拋售的股票。

D老千group呃左人幾年先搵到3個ac證監做野真係有效率

證監真係好叻叻

btw醫生捉到未？

證監=警監=ICAC

咩醫生?

邊兩間？

醫生呀醫生呀醫生 醫生呀醫生呀醫生
個醫生 幾資深 話痴根 要打支針喎

你新嚟？